%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2025 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-math}
\usepackage{2425-pablo-paternault}
\usepackage{2425-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 4 --- Suites}}
\fancyhead[R]{\textsc{0 --- Introduction}}

\usepackage{tabularray}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\begin{activite*}
  On définit les suites $u$ et $v$ à l'aide des schémas suivants.

  \hspace{\stretch{1}}
  \begin{tikzpicture}[scale=.4,very thick]
    \draw[dashed, gray] (-4, -4) grid (6, 5);
        % u1
    \draw (0, 0) rectangle (2, 1);
        % u2
    \draw (-1, -1) rectangle (3, 2);
    \draw[darkgray, arrows={Circle[scale=.5]-}] (1.2, 0.5) -- (5, 0) node[black, anchor=west, fill=white, inner sep=1pt]{$u(0)=2$};
    \draw[darkgray, arrows={Circle[scale=.5]-}] (1.7, 1.5) -- (5, 1.5) node[black, anchor=west, fill=white, inner sep=1pt]{$u(1)=10$};
    \draw[darkgray, arrows={Circle[scale=.5]-}] (2.2, 2.5) -- (5, 3) node[black, anchor=west, fill=white, inner sep=1pt]{$u(2)=18$};
        % u3
    \draw (-2, -2) rectangle (4, 3);
  \end{tikzpicture}
  \hspace{\stretch{1}}
  \begin{tikzpicture}[scale=.44,very thick]
    \draw[dashed, gray] (0, 0) grid (8, 8);
    \draw (0, 4) rectangle (8, 8) node[midway, fill=white, inner sep=0pt]{$v(1)=32$};
    \draw (4, 0) rectangle (8, 4) node[midway, fill=white, inner sep=0pt]{$v(2)=16$};
    \draw (0, 2) rectangle (4, 4) node[midway, fill=white, inner sep=0pt]{$v(3)=8$};
  \end{tikzpicture}
  \hspace{\stretch{1}}

  \begin{enumerate}
    \item \emph{Suite $u$ (figure de gauche).} Compléter :
      \begin{enumerate}
        \item
          \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
            $u(3)=\ldots$ ;&
            $u(4)=\ldots$.\\
          \end{tabularx}
          Quel calcul doit être fait à chaque étape pour calculer le terme suivant ?\\
        \item
          \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
            $u(10)=\ldots$ ;&
            $u(\ldots)=90$.\\
          \end{tabularx}

          \begin{tabularx}{\linewidth}{XXX}
            $u(-1)=\ldots$ ; &
            $u(4,5)=\ldots$.\\
          \end{tabularx}
        \item On affirme que $u(26)=210$.

          \begin{tabularx}{\linewidth}{XXX}
            $u(27)=\ldots$ ;&
            $u(25)=\ldots$ ;&
            $u(126)=\ldots$.\\
          \end{tabularx}
        \item Pour une certaine valeur de $n$ inconnue, on a : $u(n)=530$.

          \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
            $u(n+1)=\ldots$ ;&
            $u(n)+1=\ldots$ ;\\
            $u(n-1)=\ldots$ ;&
            $u(n+2)=\ldots$.\\
          \end{tabularx}
      \end{enumerate}
    \item \emph{Suite $v$ (figure de droite).} Compléter :
      \begin{enumerate}
        \item Quel calcul doit être fait à chaque étape pour calculer le terme suivant ?\\
        \item Calculer :
          \begin{tabularx}{\linewidth}{XXX}
            $v(4)=\ldots$ ;&
            $v(5)=\ldots$ ;&
            $v(7)=\ldots$ ;\\
            $v(25)=\ldots$ ;&
            $v(100)=\ldots$ ;&
            $v(-1)=\ldots$.\\
          \end{tabularx}
        \item Exprimer $v(n+1)$ en fonction de $v(n)$.
      \end{enumerate}
    \item Représentation graphique ?
      \begin{enumerate}
        \item Représenter graphiquement les suites $u$ et $v$ sur le graphique suivant.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[xscale=1,yscale=.1,very thick]
              \draw[-latex] (0, 0) -- (8.5, 0);
              \draw[-latex] (0, 0) -- (0, 35);
              \draw[dotted] (0, 0) grid[xstep=1, ystep=5] (8, 30);
              \draw (0, 0) node[below left]{$0$};
              \foreach \x in {1, 2, ..., 8}{
                \draw (\x, 0) node[below]{$\x$};
              }
              \foreach \y in {10, 20, ..., 35}{
                \draw (0, \y) node[left]{$\y$};
              }
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
        \item Commentez la \enquote{forme} des représentations des suites $u$ et $v$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\end{activite*}

\end{document}
